南亞人舉「正義必勝」牌聲援

南亞人舉「正義必勝」牌聲援

有南亞人及港人在重慶大廈舉起「正義必勝」紙牌聲援示威者。邵靖妍攝

【本報訊】警方水炮車上周日直射九龍清真寺後，香港人與少數族裔「connect」追究警暴。昨日重慶大廈有大批南亞裔市民與港人一起高舉「正義必勝」紙牌，亦有印度裔人士揮舞印度國旗，高呼「Free Hong Kong」聲援集會人士。

雖然昨日尖沙嘴的追究警暴集會再次爆發警民衝突，但南亞人群集的重慶大廈內人頭湧湧，大部份食肆和商店如常營業，不少港人食客光顧，與南亞裔市民打成一片，有市民笑言：「現在的重慶大廈很黃，我們都很喜歡！」昨午4時許，大批防暴警在重慶大廈外佈防，大批南亞裔人士與港人一條心，舉起「正義必勝」的紙牌以示聲援。

相關新聞：蒙面警展示白卡當委任證

「地主」重慶大廈擊鼓助威

一名印度裔男子於警方防線前揮舞印度國旗，高呼「I love Hong Kong」，又大叫「Free Hong Kong」等口號。人稱「地主」的64歲劉先生攜鼓到重慶大廈外，他指抗爭已持續四個月，認為「Hong Kong is dying（香港漸漸死亡）」，又謂：「有咁嘅政府，想唔死都幾難。」不過他勸勉年輕人要爭取，說罷他拍打身後的鼓為示威者助威。

昨日集會前，社民連成員「阿牛」曾健成偕民間電台成員一度推着大鐵籠到栢麗大道擺街站，但被防暴警以阻街為由驅趕。有動物權益團體亦到場，將印有「警犬不是武器」等字句的橫額掛於太空館對開。九龍清真寺昨日關上正門，僅開放側門讓信眾入內。傍晚約6時，警方水炮車在清真寺外一度停留，寺內人士站在門口視察，寺外亦有小量戴口罩人士聚集，水炮車未有再向清真寺射水炮。

■記者邵靖妍

上一則
上一則
大鬧油尖旺 濫捕濫放彈 警隊施暴製亂

下一則
下一則
蒙面警展示白卡當委任證

蒙面警展示白卡當委任證
尖沙嘴放催淚彈 半島變避難所
暴警「釋法」扯口罩：記者冇豁免
美樂士多照開檔 老闆派水打氣
西環集中營：先撤換林鄭 再整治警隊
之鋒：港府搵唔到罪名DQ我
表明撐查警暴 杏花人單挑工聯會
七人出戰五區 工黨誓破建制壟斷
泛民素人出擊 「青衣街坊有得揀」
街頭歌手被警圍 何君堯助手：人人有權報警
台指陳同佳入境沒障礙
學者：港府欲私了毀法治
千人摺紙鶴 悼抗爭亡魂
理大畢業生戴口罩 冷漠校長拒握手
3,000港大人冀校長與學生同行
刑毀龍門冰室 五煞外貌曝光
直幡控訴警暴
港超教練嗌「警察加油」遭私了
CECC：取消區選侵害人權
參議員提案禁向港警輸出裝備
英議員促褫奪何君堯博士學位
CNN訪港人：有和理非與暴力割席
私隱專員：警員起底禁令難執行
衝衝子出走 尋獲第二個家
大鬧油尖旺 濫捕濫放彈警隊施暴製亂

舉印度國旗又會激嬲邊個